財經專題：騰訊阿里敗走美國倒數 近年強攻海外 隨時白費努力

節錄

財經專題：騰訊阿里敗走美國倒數
近年強攻海外 隨時白費努力

■騰訊與阿里若遭美國制裁，恐打擊其全球市佔率。

中美科技戰火舌直逼中國科技巨頭，TikTok母公司字節跳動（Bytedance）成為首當其衝的炮灰；美國總統特朗普揚言騰訊旗下WeChat將成第二打壓目標，阿里巴巴的美國業務相信亦「走唔甩」。面對美國政府來勢洶洶的打壓，市場對騰訊、阿里巴巴等中國科企中長線的海外發展不太樂觀，最壞情況或要完全退出美國市場；而其他與美國關係友好的國家，也可能會跟隨杯葛。

相關新聞：京當年逼微軟交原始碼

中國科技兩大巨頭騰訊及阿里巴巴由於在國內業務逐漸飽和，近年積極拓展海外市場，其中美國成為主要投資基地。本報粗略統計。。。。。。。

兩間公司近年在海外的發展勢頭一時無兩，其中騰訊開發的網絡遊戲收入更稱霸全球；。。。。。。。。

面對美方打壓，騰訊主席馬化騰為保業績，早前在業績會上反駁兼割席指，。。。。。。。

盈利增長潛力勢降

耀才證券研究部副經理譚智樂指出，微信是通訊軟件，TikTok是「接近並非必需品的社交平台」，兩者業務性質不同；。。。。。。

摩根大通發表報告稱，在中美緊張局勢升溫下，中國科企或要對旗下美國業務「大刀闊斧」，「。。。。。。。

美盟友或加入杯葛

摩通統計，阿里海外市場收入佔總收入約7%，當中美國收入則不多於2%；雖然美國市場現時對阿里來說佔比不算多，。。。。。。。

根據以往中美角力歷史，一旦美國落實封殺令，不排除歐洲、甚至亞洲國家跟隨美國行動，。。。。。。。。

Yeah yeah yeah

呢兩間所謂巨企係大陸既業務神撚早飽和晒
好似隻700咁 大陸微信用戶已經十億八億 仲點增長
所以先要不停收購 發展海外業務
而家海外業務收皮真係幾大獲

佢地舉債多唔多?

打騰訊主要目的
1) 打佢併購, 停止佢海外擴張, 文化洗腦滲透
2) 打WECHAT, 資訊情報戰
3) 打埋WECHAT PAY, 金融戰

打阿里主要目的
1) 南美業務可能會受影響 (美國後花園)
2) 物流網, 供應鏈戰
3) 阿里雲, 網絡戰
4) 支付寶, 金融戰

幫你推推。
連登好多人買騰訊，你呢個post應該會無咩人推。
如果話制裁匯豐，D人既態度就會好唔同，總之攬炒人地就得，唔好攬炒到我。

其實單睇樓字冇用架，係人都知大陸盤數係造出嚟去美國上市呃美金，冇咗美國上市條水等於支企身家大縮水，你估支企真係靠企業本身賺錢咩，根本全部都係篤數呃投資者！

國外十大遊戲公司 八間騰訊有股份。其他sector 無乜

亞里就東南亞電商同滴滴

佢地D雲係國外都係支那公司用番。

所以我決定放部份匯豐入騰訊
結果比我成功

原來tesla 連騰訊都有份2017年買5%股，而家

之前有post係到講騰訊too big
笑撚到我痴線

歡聚集團

蘋果財經版班人，無個敢寫分析先好笑。。